[強國特色社會主義]迪士尼決定把福斯旗下部門的名字全都去福斯化好達成正式改組！

自從福斯認為虧損且準備回歸基本，只專心自己的新聞產業後，就決定將旗下影視娛樂產業跟迪士尼合併。而顯然合併的流程還沒結束，因為迪士尼今天做出令人驚訝但不意外的做法，那就是「去福斯化」！

簡單來說，「20 世紀福斯」（20th Century Fox）將會改名變成「20 世紀工作室」（20th Century Studios），而以發行獨立電影的「福斯探照燈影業」（Fox Searchlight Pictures）則是會改成「探照燈影業」（Searchlight Pictures），但電視部門還未確定是否會改名稱。

而這過程已經在進行，就拿探照燈影業來舉例，比方說現在各位能看到他們旗下員工的電子郵件地址是 ，另外電影上也會說是「探照燈影業呈現」（Searchlight Pictures Presents），等於各位不會看到任何有關「福斯」（FOX）的字眼出現！

不過根據業界的人其說法，這個「去福斯化」過程是必然的，因為過往的福斯公司有不少負面傳聞（這樣講其實還算輕描淡寫），以及代表保守不創新的含意，而迪士尼如果想代表友善和創新的形象，自然有這樣的做法其實就不意外。當然我們無法確定迪士尼這樣做的真正動機是為了什麼，或許要等往後官方公開說法，或者後續動作才能窺知一二～